近百中國客塞爆土瓜灣 居民呻苦 仲驚動警察？

土瓜灣近年成為旅客的新寵，由朝到晚都有不少旅客聚集，令當區居民叫苦連天。有網民指有日經過土瓜灣崇安街時，遇上大批內地團友「霸路」，連在場警察都大嘆「無晒符」，直言︰「癡線」。

照片於星期二（20日）被上載至Facebook群組「To Kwa Wan 土瓜灣之友」，只見行人路上黑壓壓的逼滿旅客，其中不少人戴着鮮紅色的鴨嘴帽，正準備擠上停泊在路旁的旅遊巴。

發貼者表示，當時她路經該處，惟行人路沒有一絲空間容許她經過，只能推着嬰兒車，在維持秩序的警員與旅遊巴中間的空隙攝過︰「6位警察開路畀旅遊巴，阿Sir話冇辦法呀，你見我做緊嘢啦」。

當區居民林小姐向《港呢啲》表示，類似情況已持續約5年，嚴重影響其生活：「報警投訴都冇用，所謂嘅旅遊大使企喺一邊都唔幫手維持秩序。返屋企嘅時候，啲遊客仲跟住入嚟，當正大廈係景點」。

身兼土瓜灣北區區議員的民建聯主席李慧琼表示，由於崇安街近年經營了多間招待內地平價旅行團的店舖，令大量旅客到訪當區，最近一個月或因港珠澳大橋啟用而導致情況更為嚴重。

她指一直關注情況，並在區議會討論解決方案，如多次要求旅遊巴在指定地點停放等，並要求警方加強執法。

廣東省香港市

選李慧掠出黎就抵撚你死啦

寸草不生

果個位真係好癲

d團成日幾百人一次過停同一間舖

大灣區

不嬲都有嫁啦 土瓜灣紅磡果頭
一車車車去大陸人開果啲鋪頭 自己人呃自己人

遍地開花
寸草不生

蝗禍真係好煩

其實佢地用既每1蚊都入唔到香港人袋

明益土瓜灣的人啦，促進經濟喎

投建制

永遠都係針唔拮到肉唔知痛，屯門友發來賀電

潘國華
關浩揚
林博

港九新界無得避

下届選返琼子幫佢地啦

工聯會地頭

望落去真係中伏都係建制派

行步路都難行
霸咗條路

旅遊巴塞爆細街
想行都行唔到

日日都咁多，呢幾年冇停過

屌你老母日日朝六點幾啲蝗喺碼頭鳩叫